

***
компиляция 
***
pip install pyinstaller - установка компилятора
pyinstaller <путь к скрипту> - компиляция(со служ. файлами)
  Флаги:
  -F - для компиляции единым файлом
  -i <путь> - с иконкой
  -w без запуска консоли (пригодится если создавать приложения tkinder)
Путь к Python и Python\Scripts\ должны быть в PATH.
P. S. Кстати, вместо pip (или pyinstaller ) можно использовать python -m pip ...

пример :
pyinstaller -w main.py
pyinstaller -w -F main.py
pyinstaller -F -i "c:\....\icon.ico" main.py

***
тот который использовал я
***
pyinstaller -w -F -i "D:\...\icon.ico" main.py

ссылка с иконками http://www.iconarchive.com/